%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE BEGIN %
%
\sidebartabs{Sidebar/Sidebar_C9_tab.png}
\sidebarleft{Sidebar/Sidebar_C9.png}
%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE END %
%

Beliebte Wand mit einigen klassischen Routen im 9. Schwierigkeitsgrad.  Senkrechte und leicht überhängende Klettereien an oft sehr kleinen Griffen, teilweise sehr rauh.

\vspace{-200pt}
\section{Nußwand}
\label{Nusswand}
\vspace{170pt}

\routesStats{3}{8}{16}{27}

\textbf{Beste Tages-/Jahreszeit}
"Die" Winterwand des Ennstales, im Dezember Sonne bis zirka 15:30. Wegen der Ausrichtung nach Südwesten ist es oft schon im späteren Frühjahr zu heiß zum Klettern.

\textbf{Felsbeschaffenheit}
Fantastischer rauer Kalk mit unzähligen, teilweise sehr kleinen Leisten. Kletterei oft eher boulderlastig.

\textbf{Ambiente}
Südländisches Ambiente mit fantastischer Aussicht auf Haller Mauern und Gesäuse. Insgesamt sehr fotogen. Leider besonders im linken, oberen Wandteil etwas ungemütliches Einstiegsgelände.

\textbf{Kinder}
Vorsicht mit Kindern, Absturzgefahr beim Wandfuß im linken, oberen Teil. Mit dem Kinderwagen mission impossible.

\textbf{Wichtige Hinweise}
Platzsparend parken und unbedingt genügend Platz für die Zufahrt zum Hackerbauern lassen.

\textbf{Anreise/Parken}
Von Losenstein ca 2,3 km, ca. 5 Minuten Fahrzeit.\\
Vom Tunnel in Losenstein Richtung Großraming bis zum Friedhof am Ortsausgang. Vorm Friedhof links abzweigen und bei der gleich folgenden Gabelung nach rechts. In 2 km erreicht man den Parkplatz (auf der linken Seite) bei der Einmündung der Zufahrtstraße zum Hackerbauer.

\textbf{Zustieg}
Vom Hackerbauer zuerst wie zur Hackermauer, jedoch auf dem Wanderweg weiter und über ein steiles, steiniges Steilstück auf eine Kanzel mit Linkskehre. Nun noch ca. 200 Meter auf dem Wanderweg, bis man links oben die Nußwand erkennt. Auf kaum erkennbaren Steigspuren zur Wand. Gehzeit: 10 bis 15 Minuten.

\textbf{Sektoren}\\
Hauptsektor\\
Rechter Wandteil

\geoqr{hackermauer-qr-p.png}{47.91999, 14.45692}{nusswand-qr-w.png}{47.91692, 14.45390}


\clearpage


% --------------------------------------------------------------------
% TOPOS
% --------------------------------------------------------------------
%\vspace{-30mm}
%\begin{center}
%	\includegraphics[page=1, width=\textwidth-25mm, trim=0mm 20mm 0mm 20mm]{include/10_Nusswand/Nusswand_Hauptsektor_DH_self.png}\\
%\end{center}

\includegraphics[height=\textwidth+5mm,angle=90]{include/10_Nusswand/Nusswand_Hauptsektor_DH_self.png}\\
\includegraphics[width=\textwidth]{include/10_Nusswand/Routen_H1.png}\\
\includegraphics[width=\textwidth]{include/10_Nusswand/Routen_H2.png}

\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth-30mm]{include/10_Nusswand/LukasMagauer_Nusswand_MaschineBrennt_signal-2021-12-18-23-22-04-311.jpg}
\end{center}

\clearpage

\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth-40mm]{include/10_Nusswand/Nusswand_RechterTeil_DH.png}\\
\end{center}
\vspace{-10pt}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/10_Nusswand/Routen_RechterTeil.png}

\vspace{10mm}
\textbf{Foto} Lukas Magauer - Nusswand "Maschine Brennt" (c) privat


\clearpage


